國際學者促杯葛華馬克思大會

2018年11月29日

國際學者促杯葛華馬克思大會

工運人士曾在廣東抗議。

北京鎮壓惠州佳士工潮，對支援工運學生秋後算賬，受到國際學者批評；左翼理論大師喬姆斯基（Noam Chomsky）亦響應加入，促請全球左翼學者杯葛中國「馬克思主義大會」。

聲援佳士工潮學生

喬姆斯基發表聲明稱，「繼續參加由中方舉辦的馬克思主義相關活動，意味在這場中國政府操弄的遊戲中，我們都是共犯，全球左翼學者應起身響應，共同杯葛這類型的學術會議與研討論壇。」該個由曾任本港職工盟組織幹事的現任賓夕法尼亞州立大學助理教授許少英發起的抵制運動，號召學者杯葛中國世界馬克思主義大會及相關會議。除了喬姆斯基外，美國耶魯大學政治及經濟學教授羅默（John Roemer）等30多名來自英、美主要大學的學者亦有份支持。

世界馬克思主義大會是由北京大學主辦、北大馬克思學院等籌辦的國際會議，2015年舉辦第一屆，今年5月舉辦第二屆，紐約城市大學著名學者哈維（David Harvey）曾參加第二屆大會並發表演說。

佳士今年夏天爆發由部份工人爭取組織獨立工會而起的工潮，得到包括北京等地十多間高校學生聲援，包括信奉經典馬克思主義的左翼學生。當局8月底在惠州大肆搜捕50多名學生及工人後，深圳警方本月初在廣州、上海和北京多地再帶走十多人；據報目前仍有20多名學生、工人及聲援者被當局扣留。

英國《金融時報》

上一則
上一則
特習宴G20上演 邊鋸扒邊講數

下一則
下一則
敗選後高層大執位 立法院長桃園市長或爭掌民進黨